<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bekanntmachungen on Träwelling Blog</title><link>https://blog.traewelling.de/categories/bekanntmachungen/</link><description>Recent content in Bekanntmachungen on Träwelling Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sun, 20 Jun 2021 13:51:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.traewelling.de/categories/bekanntmachungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sicherheitsvorfall bei Traewelling</title><link>https://blog.traewelling.de/posts/sicherheitsvorfall_bei_traewelling/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 13:51:26 +0000</pubDate><guid>https://blog.traewelling.de/posts/sicherheitsvorfall_bei_traewelling/</guid><description>(english version below)
Heute Morgen (Sonntag, den 20.06.2021) ist einem unserer Entwickler eine Schwachstelle in Träwelling aufgefallen, welche mit der Anbindung der Social Media-Konten (Twitter und Mastodon) zusammenhängt.
Die Kommunikation mit diesen externen Diensten benötigt mehrere Schlüssel: Zunächst zwei Anwendungsschlüssel (&amp;ldquo;AppId&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Secret&amp;rdquo;), welche Träwelling einmalig vorhält und dann für jeden User private Schlüssel (&amp;ldquo;Client Secrets&amp;rdquo;), mit denen Träwelling im Namen dieses Users z.B. Tweets/Toots posten darf.
Beim Aufruf einzelner Endpunkte der Träwelling-API konnten die Client-Secrets für Twitter und Mastodon vereinzelter User zeitweise im Klartext ausgelesen werden.</description></item><item><title>*klingeling* Träwelling hat was neues!</title><link>https://blog.traewelling.de/posts/traewelling-api-v0/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 17:15:48 +0000</pubDate><guid>https://blog.traewelling.de/posts/traewelling-api-v0/</guid><description>Wir haben endlich Notifications!
Endlich könnt ihr die Funktion, die wir damals wegen Twitter API-Beschränkungen abschaffen mussten wieder nutzen!
Wenn ihr in einem Zug unterwegs seid, könnt ihr jetzt sehen, wenn jemand bei euch eincheckt!
Ebenso seht ihr neue Likes auf eure Checkins und neue Follower!
Wie damals am Ende unseres Trailers angekündigt, soll Träwelling irgendwann auch als App verfügbar sein.
Diesen sehr aufwändigen Schritt haben wir leider noch nicht machen können, dafür einen sehr großen in diese Richtung: Träwelling bekommt eine API!</description></item><item><title>Träwelling goes Open Source!</title><link>https://blog.traewelling.de/posts/open-source-announcement/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.traewelling.de/posts/open-source-announcement/</guid><description>Seit fast 7 Monaten arbeiten wir in einem kleinen Team an Träwelling und haben eine Menge geschafft: Ein neues User-Interface, eine Detail-Seite für Deinen Check-In und die Möglichkeit, sich mit Mastodon anzumelden, sind die wohl bekanntesten Features. Unter der Haube versuchen wir, die komplexe Bahnwelt zu reflektieren; immerhin werden jeden Tag über 100 Verbindungen in Träwelling getrackt.
Ein Teil unserer Nutzer*innen möchte immer mehr von der Plattform. Auf dem 36C3 und darüber hinaus haben wir viele Zuschriften erhalten, die sich bestimmte Features (Private Reisen, ein besserer Export, etc.</description></item><item><title>Wir haben eine App! Irgendwie...</title><link>https://blog.traewelling.de/posts/wir-haben-eine-app/</link><pubDate>Wed, 16 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.traewelling.de/posts/wir-haben-eine-app/</guid><description>Ihr wartet alle schon sehnsüchtig auf eine App und endlich habe ich (Levin) es geschafft, eine total crappige App zu schreiben. Yay!
Um diese App auf Herz und Nieren zu testen, brauchen wir natürlich ein paar Alpha-/Beta-Tester und dafür brauchen wir Dich! Ja, genau Dich!
Jetzt fragst du dich sicher: “Was muss ich dazu tun? Ihr wollt doch sicher Geld oder meine Seele! D:&amp;quot; Gut, Geld wollen wir immer, aber das ist eine andere Sache.</description></item><item><title>Wir Haben Einen Blog Yay</title><link>https://blog.traewelling.de/posts/wir-haben-einen-blog-yay/</link><pubDate>Sat, 02 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.traewelling.de/posts/wir-haben-einen-blog-yay/</guid><description>In unserem ersten Blogpost möchte ich unsere zwei neuen Mitglieder im #Träwelling-Team recht herzlich begrüßen: @janh97 (Account inzwischen gelöscht) im Bereich “Design&amp;amp;Code” und @nerdhair_ (Account inzwischen gelöscht) im Bereich “Marketing&amp;quot;.
Wir arbeiten momentan hart daran, Fernbus-Unternehmen in unser System zu integrieren, die Benutzeroberfläche zu optimieren und viele neue Funktionen einzubauen.
Grüße, Levin.</description></item></channel></rss>